%
%	WISS 2014サンプルファイル (未来ビジョンテンプレート, 最後数行空き問題解決バージョン)
%
%	2010/07/12 Ver 1.0 秋田 純一
%	2010/08/04 Ver 1.1 後藤 真孝
% 	2011/09/27  Ver 1.4 渡邊 恵太 (協力：五十嵐悠紀)


\documentclass[twoside]{wiss}

\usepackage{ascmac}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{nidanfloat} %% appended in WISS2010 for Future Vision (2010/7/7:akita)
\usepackage{multicol}
%\usepackage{color,array}
%\usepackage{boxedminipage}

%% balance.styを追加 (2012/9/27:watanabe, Igarashi)
\usepackage{balance}    %% 最後のページの高さを揃えるために追加  (2012/9/27:watanabe, Igarashi)
%%% 最後のページの2段組の高さを揃える．\balanceを入れる．
%%% そろえたくないときは、\nobalance



\journalhead{WISS論文タイトル} %%%%%% ←←　著者において必ず記入すること

\begin{document}

\title{WISS論文投稿用サンプル}
\etitle{}%2012年では英文タイトルは廃止されました．記入しないでください．
%
%注意
%
%
% WISS2013ではダブルブラインドとなりました．投稿時には氏名と所属は記入しないでください．
\author{匿名で査読を行うため著者名なし
	\affil{匿名で査読を行うため所属名なし}}

\begin{abstract}
概要は和文400文字程度で書く．（WISS2014より600字程度から400字程度となった）
概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル
概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル
概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル
概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル
概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル
概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル
概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル
概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル
概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル 概要サンプル
\end{abstract}

\maketitle

\section{はじめに}

このLatex2e用スタイルクラスは、WISS 2014 における
論文投稿用である．2014年からはWordテンプレートを用意した。
2013年から論文投稿原稿には著者名を記入してはならないこととなった
ので注意されたい．著者各位においては，WISS のホームページ\cite{wiss}
および以下の注意を熟読して効率的な論文執筆をされるよう望む．
やむをえず他の手段で原稿を書く場合は、
限りなく同じ形式に仕上げること．
著しく異なる形式の場合，不採録の理由となる場合がある．

\section{論文執筆について}

\subsection{全般的な注意事項}

このスタイルクラスを利用するには，\verb|wiss.cls|，
\verb|wissbase11.cls|，\verb|jwiss.bst|をコンパイラが参照できるパスに置
く．通常は\TeX 文書ファイルと同じディレクトリに置けば自動的に参照される．
また\TeX 文書の先頭にある\verb|\documentclass|で\verb|wiss|を指定する．
全体としては右の枠線内のようになる．

論文の文体は「だ」「である」調，句読点は「，」「．」を強く推奨する．図の
レイアウトなどの特別な場合を除いて本文は2段組とする．原稿は
\textgt{A4サイズpdf出力}し，上下左右のマージンは厳守しなければな
らない．また，ページ数は必ず規定のページ数でなければならない．

Overfull (規定の枠内からはみ出して文字を書くこと)してはならない．本文中
や参考文献で長いURLなどを書き入れると，
\verb|http://www.sample.url.xx.yyy/| のようにOverfullが発生することがあ
る．必ず仕上がりを確認し，このようなことが起きないように文章を調整する．
はみ出した部分については編集者において削除することがある．

\begin{screen}
\begin{verbatim}
\documentclass[twoside]{wiss}
.....
\journalhead{...}
\begin{document}
\title{...}
\etitle{...}
\author{...
    \affil{...}}
\begin{abstract}
.....
\end{abstract}
\maketitle
\section{...}
本文...

\bibliographystyle{jwiss}
\bibliography{...}

\begin{figure*}[!b]
未来ビジョン関連のlatex記述
\end{figure*}
\end{verbatim}
\end{screen}



\subsection{表題，著者名，概要}

和文タイトルを\verb|\title{}|と\verb|\journalhead{}|の\underline{\textbf{両方に}}書く．
\verb|\journalhead{}|に書かれたタイトルは3ページ目以降の奇数ページの
ヘッダ（ハシラ）として現れる．

\begin{figure}[htp]
\centering
\setlength{\unitlength}{1mm}
\begin{picture}(90,30)
\put(50,8){\line(0,1){16}}
\put(15,22){\vector(1,0){35}}
\put(15,23){\small \textbf{はみださないように}}

\put(0,15){\makebox(50,3){\small per Dooper Title Styling System}}
\put(0,0){\makebox(50,10)[tr]{る場合，著者は必ず仕上がりを}}
\put(0,0){\makebox(50,6)[tr]{奇数ページのヘッダ(ハシラ)が}}
\put(0,0){\makebox(50,2)[tr]{を同じ意味の短い表現に改める}}

\multiput(70,0)(0,2){15}{\line(0,1){1}}
\multiput(0,30)(2,0){35}{\line(1,0){1}}

\put(52,27){\tiny (奇数ページ右上)}
\put(55,15){\small ヘッダ(ハシラ)}
\put(55,0){\makebox(8,10)[l]{\small 本文}}
\end{picture}
\caption{ヘッダの例}
\label{figure:header}
\end{figure} 

原稿を作成する場合，著者は必ず仕上がりを確認する．3ページ以
上の原稿については，3ページ目以降の奇数ページのヘッダ(ハシラ)がページ幅
を越えないようにする(図\ref{figure:header})．越えそうな場合には著者にお
いて\verb|\journalhead{}|中に書くタイトルを同じ意味の短い表現に改め
ること．ヘッダ(ハシラ)は途中で改行し
てはならない．また，\verb|\journalhead{}|の中を空にしてはならない．なお，
ページ番号はページ下部中央に書き込まれる．

投稿時には、著者名は記入してはならない．
\author{}の中身は変更せずこのままにしておくこと．

%英文によるアブストラクト（論文概要）を\verb|\begin{abstract}|と\verb|\end{abstract}|の間に200ワード程度で書く．
% modified by akita 2007/6/29
アブストラクト（論文概要）は，2007年からは\verb|\begin{abstract}|と
\verb|\end{abstract}|の間に，
400文字程度の和文のいずれかで書くように
変更となったので注意されたい．2012年からは英文は廃止された．

\subsection{本文}

\verb|\section{}|，\verb|\subsection{}|など，スタイルクラスで用意されて
いる章立てを用いながら，通常の \LaTeXe 文書執筆の要領で書く．

図表は，査読用投稿の場合には査読者が十分読みとれるよう配慮する．カメラレ
ディ原稿は提出したものがそのまま印刷，出版されるので，十分な画質があるよ
うに著者において出力すること．なお，写真などもすべて原稿中に組み込んで出
力すること．

\subsection{謝辞，参考文献}

謝辞は、ブラインドレビューのため、投稿時には削除すること．

参考文献は\textsc{JBib}\TeX を用いて文献データベースから自動生成すること
を強く推奨する．文献スタイルは\verb|jwiss|を使う．手書きで作成する場合に
は，文末の例のように著者名，論文名，所収冊子名(英文の場合には斜体)，ペー
ジ番号，発行年の順で書く．英文で著者名を書く場合には，名(first name) の
イニシャル，姓(last name)の順に書く．共著者が多い場合には「et al.」で省
略してもよい．なお，参考文献にURLを指定する場合には，そのページが存在し
ていることを投稿前に必ずもう一度確認すること．
ニュース記事のように短い期間でURL が変更されたりページ自体が消滅する恐れ
のあるWebページは参考文献として好ましくない．


\subsection{未来ビジョン}

未来ビジョンについては，必須とせず任意とする．論文本体とは別
に，「この研究はどういう未来を切り拓くのか」について，著者の視点からア
ピールしたい点があれば，最終頁に欄を設けて設けて自由に議論してください．
枠の大きさの改変はしてはならない．枠内であれば，ある程度改変してもよいものとする．

\section{論文作成の例}

\verb|\section{論文作成の例}|と書くと上のように表示される．

\subsection{図表挿入の例}

\verb|\subsection{図表挿入の例}|と書くと上のように表示される．

\subsubsection{表の例}

\verb|\subsubsection{表の例}|と書くと上のように表示される．表\ref{tab:restaurant}は表の例である．

\begin{table}[htb]
\caption{食欲を満たす方法と特徴.}
\label{tab:restaurant}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c}\hline\hline
 & 値段 & スピード \\\hline
高級料亭 & 高い & 遅い  \\
ファミリーレストラン & 中ぐらい & 中ぐらい  \\
ファーストフード & 安い & 早い \\
\hline\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\subsubsection*{図の例}

\begin{figure}[bt]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{wissfig.eps} 
\caption{図面の例}
\label{figure:one_image}
\end{figure} 

\verb|\subsubsection*{図の例}|と書くと上のように表示される．アスタリスク
(*)をつけたことにより番号が表示されない．図\ref{figure:one_image}は論文
中に図面を挿入した例である．

\begin{figure*}[htb]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{graph.eps} 
\caption{グラフの例}
\label{figure:graph}
\end{figure*} 

図\ref{figure:graph}は，2段抜きの図の例である．2段抜きの図を挿入するとき
には，\verb|\begin{figure}|の代わりに\verb|\begin{figure*}|とし，
\verb|\end{figure*}|で終わるようにすればよい．同様に\verb|table|について
も\verb|*|をつけることで2段抜きにできる．

ただし2段抜きの図や表は，\LaTeX によって別のページに移動して張り付けられ
てしまうことが多いので注意が必要である．

原稿を作成する場合，著者は必ず仕上がりを確認し，図が鮮明に出
力されることを確認する．特に，次の2点に留意すること．
\begin{itemize}

 \item 画面キャプチャした画像を使って図を作る際，非可逆圧縮を使わないこ
       と．画面キャプチャした画像をファイルに保存する場合には，保存形式
       として非圧縮形式(BMP等)または可逆圧縮形式(GIF，PNG等) を用いる．

 \item 図に文字を使って注釈を書き込む場合，極力，アウトラインデータの文
       字を用いること．ビットマップデータの文字を用いた場合，文字の輪郭
       がギザギザに見える．
\end{itemize}

\subsection{数式の例}

\verb|\subsection{数式の例}|と書くと上のように表示される．

式(\ref{eqn:sum})は数式の例である．

\begin{equation}
\sum^{N}_{n=1}n = \frac{1}{2}N(N+1)
\label{eqn:sum}
\end{equation}

\section{まとめ}

このサンプルは次の環境を用いて動作を確認した．
\begin{itemize}
\item UNIX用の p\LaTeXe (p\TeX3.1.2)
\item Windows用の p\LaTeXe (p\TeX3.1.3)
\end{itemize}
本スタイルシートが著者諸氏の論文作成に役立つことを期待する．

\section*{謝辞}

謝辞は、ブラインドレビューのため、投稿時には削除すること．
カメラレディ時に、必要があれば追加すること．

%%
%%	参考文献
%%
% \begin{thebibliography}{1}

% \bibitem{wiss} WISSホームページ.  http://www.wiss.org/.

% \bibitem{aoki1999} H.~Aoki, B.~Schiele, and A.~Pentland.  Realtime
% Personal Positioning System for Wearable Computers.  In
% \emph{Proceedings of the 3rd IEEE International Symposium on Wearable
% Computers}, pp. 37--43, 1999.

% \bibitem{rekimoto2000} 暦本 純一.  まえがき：WISS2000について.  インタラ
% クティブシステムとソフトウェアVIII, pp. i--ii. 近代科学社, 2000.

% \end{thebibliography}

\section{てすと}

てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと.
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．


文章量が増えると、本文と未来ビジョンが重なるため，重ならないように文章量を調整すること．

\balance %最後の高さを揃えるために必要 (2012/9/27:watanabe, Igarashi)
\bibliographystyle{jwiss}
\bibliography{sample}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% WISS2012では，「未来ビジョン」は以下のように，本文と同様の2段組形式で記載する．
%% 図を用いても良いが，枠のサイズ(縦93mm)を変更してはならない．
%% （WISS2010では，縦118mmでしたのでご注意下さい）


\begin{figure*}[!b]
\setlength{\unitlength}{1mm}\fboxrule=0.5pt

\vspace{-93mm} %% 未来ビジョンの枠が下がってしまうのを防ぐ WIS2012 カメラレディテンプレで追加  (2012/9/27:watanabe, Igarashi)

% 未来ビジョンの枠の描画
\begin{center}
\framebox[0.95\textwidth]{
\begin{minipage}{0mm}\begin{picture}(0,91)(0,0)\end{picture}\end{minipage}
}
\end{center}
\vspace*{-93mm}	% 未来ビジョンの枠の縦幅分だけ戻す

% 未来ビジョンの内容
\newbox\FUTURE
\setbox\FUTURE=\vbox{
\begin{minipage}[b]{0.9\textwidth}
\begin{multicols}{2}	% 二段組にする
\section*{未来ビジョン}
\setlength{\parindent}{10pt}	% 段落先頭の字下げ

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
%	   未来ビジョンは，下記に記入して下さい		  %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %

\vspace*{-1mm}

% フォントサイズ指定
\normalsize
%\large
%\small\setlength{\baselineskip}{12pt}
%\footnotesize\setlength{\baselineskip}{12pt}

(本行を含む下記の説明を削除してから，記入すること．)

未来ビジョンについては，必須とせず任意とする．論文本体とは別
に，「この研究はどういう未来を切り拓くのか」について，著者の視点からア
ピールしたい点があれば，このような欄を設けて設けて自由に議論してよい．
例えば，「こういう未来社会が到来して欲しいから，我々の研究でこう貢献
していきたい」，「主張が大きすぎて本文中では書きにくかったが，この研究
は，実はこういう気持ちで研究している」，「現在の実装では，小さいトピック
であるかのように誤解を招きやすいが，本当はこういう大きなことを狙って，そ
の第一歩として研究に取り組んでいる」のように，研究の未来，魅力を語る場と
して利用できる．大きさや形状はこのサンプルを目安とするが，この枠内であればある程
度改変してもよいものとする．

てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．てすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすとてすと．
%% 文章を補う図表を利用してもよい．
\vspace*{5mm}
\includegraphics[width=0.95\columnwidth]{vision.eps}
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
%	   未来ビジョンは，上記に記入して下さい		  %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %

\end{multicols}
\end{minipage}
}

% 未来ビジョンの内容の描画
\newlength{\FUTUREHT}
\setlength{\FUTUREHT}{\the\ht\FUTURE}	% 未来ビジョンの内容の縦幅保存
%\typeout{\the\wd\FUTURE}
%\typeout{\the\ht\FUTURE}
\hspace*{0.045\textwidth}	% 未来ビジョンの内容の横位置調整
\box\FUTURE
%\typeout{\the\FUTUREHT}
\vspace*{-\the\FUTUREHT}	% 未来ビジョンの内容の縦幅分だけ戻す
\vspace*{-10.9mm}		% 微調整

% 未来ビジョンの枠の領域の再確保（これがないと枠が下に沈み込む）
\begin{center}
\fboxrule=0pt
%\fboxrule=2pt	% デバッグ用: コメントアウトをやめて，同じ位置に枠が出るか？
\framebox[0.9\textwidth]{
\begin{minipage}{0mm}\begin{picture}(0,91)(0,0)\end{picture}\end{minipage}
}
\end{center}
\end{figure*}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
